點解橙色要用橙去命名 黃色唔用香蕉？

點解得橙咁特別？

新奇是橙

因為橙色英文係orange
所以中文就叫橙色

點解building 已經build完
但係仲叫build'ing'?？

因為得橙係橙色

有無橙色? 你明
有無蕉色? 你會誤會有無"招式"
所以唔用

香蕉生嗰陣係咩色?

Blue Banana

點解唔係相反？
個橙用橙色命名
香蕉點解唔叫黃色

？？？

咁其實係有橙先定有橙色先？

柿呢?

紅蘿蔔黎架

因為命名人鐘意食橙

現代的胡蘿蔔也在10世紀出現於阿富汗。11世紀猶太學者西蒙·息斯的記載中已經出現紅色和黃色的胡蘿蔔[5]。16世紀傳入美洲。

所以有橙先

點解唔用gooder要用better

因為一開始真係有樣嘢叫「黃」，所以佢嘅顏色都叫「黃」。後來無人再用「黃」去形容嗰樣嘢，淨係留低「黃色」嘅意思去形容其他黃色嘅嘢。
同理，「橙」呢個字係形容橙呢種生果，之後再用「橙」黎指埋橙嘅顏色，所以就係橙色。
只係我地宜家仲用緊「橙」黎同時講呢種生果同呢種顏色，唔似「黃」咁樣已經分開咗樣實物同顏色。
好似咖啡色咁，大陸叫棕色，日文叫茶色，都係先有樣實物再借黎講嗰種顏色。

蕉色